.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Illusory-Disguise:

Иллюзорная маскировка (`Illusory Disguise <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=159>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 час

----------

Вы создаете иллюзию, которая заставляет вас выглядеть как другое существо той же формы тела, и с примерно таким же ростом (в пределах 6 дюймов) и весом (в пределах 50 фунтов), как и вы сами.
Маскировка, как правило, достаточно хороша, чтобы скрыть вашу личность, но не чтобы выдавать себя за конкретного человека.
Заклинание не меняет ваш голос, запах или манеры.
Вы можете изменить внешний вид своей одежды и одетых предметов, например, сделать свою броню похожей на платье.
Удерживаемые предметы не затрагиваются заклинанием, и любой одетый предмет, который вы снимаете, возвращается к своему истинному облику.

Колдовство *иллюзорной маскировки*, считается как использование маскировки, при использовании Обмана для Перевоплощения; оно игнорирует любые штрафы обстоятельств, которые вы можете получить, маскируясь под непохожее существо, оно дает бонус состояния +4 к проверкам Обмана, чтобы другие не могли видеть сквозь вашу маскировку, и вы добавляете значение вашего уровня даже если вы необучены.
Вы можете Развеять это заклинание.

----------

**Усиление (2-й)**: Заклинание так же маскирует ваш голос и запах, и добавляет "слуховой" признак.

**Усиление (3-й)**: Вы можете выглядеть как любое существо вашего размера, даже как конкретная личность.
Вы должны были видеть эту личность, чтобы принять ее облик.
Заклинание так же маскирует ваш голос и запах, и получает признак "слуховое".





.. include:: /helpers/actions.rst